+++
title = "应用目录"
description = "在平台业务视图的应用目录中，可以查看分配给当前命名空间所在项目的模板仓库中的所有应用模板（Chart）卡片列表、应用模板详情。"
weight = 10
alwaysopen = false
+++

**背景**

微服务是容器时代的主题，应用微服务化给部署和管理带来极大的挑战。通过将庞大的单体应用拆分成一个个微服务，从而使各个微服务可被独立部署和扩展，实现敏捷开发和快速迭代。但同时，也需要解决被拆分出来的大量微服务的管理问题，如资源管理、版本管理、配置管理等。

Helm 是 Kubernetes 服务编排领域的开源子项目，是 Kubernetes 应用的一个包管理工具， Helm 通过软件打包的形式，支持发布的版本管理和控制，简化了 Kubernetes 应用部署和管理的复杂性。

针对 Kubernetes 编排下微服务管理问题，平台集成了 Helm 开源项目并进行了扩展（例如：提供了图形化界面），帮助简化 Kubernetes 应用的部署和管理。

**应用目录简介**

在平台业务视图的应用目录中，可以查看分配给当前命名空间所在项目的模板仓库中的所有应用模板（Chart）卡片列表、应用模板详情。

应用模板（Chart），一个 Helm 包，对应一个目标应用，其中包含了运行一个应用所需要的镜像、依赖和资源定义等。例如：企业定制开发的 MySQL、Kafka 等中间件应用模板。

您可使用应用模板快速部署一个模板应用。


<img src="/img/appcatalog.png" width = "860" />


{{%children style="card" description="true" %}}

